#!/bin/sh

# The scrupt needs root access
if [ $USER != "root" ]; then
    echo "Relancez le script en sudo ! (sudo ./INSTALL)";
    exit 1;
fi

clear
echo "---------- genmk: le générateur de Makefile ----------"
echo "---------- par Raphael DE FREITAS  defrei_r ----------"

uninstall()
{
    # Check the files installed
    if [ ! -f /usr/bin/genmk ]; then
	echo "Le script genmk n'est pas installé."
	echo "------------------------------------------------------"
	exit 0
    fi

    # Deleting the files
    sudo rm -rf /usr/share/genmk
    echo "Dossier des gabarits effacé."
    sudo rm /usr/bin/genmk
    echo "Script genmk a été désinstallé."
    echo "Désintallation terminée."
}

install()
{
    # Check the files of the installation
    if [ -f /usr/bin/genmk ]; then
	echo "Le script genmk est déjà installé."
	echo "------------------------------------------------------"
	exit 0;
    fi
    if [ ! -f "$PWD/DefaultMakefilePattern" ]; then
	echo "Le fichier du gabarit par défaut est manquant."
	echo "------------------------------------------------------"
	exit 1;
    fi
    if [ ! -f "$PWD/genmk" ]; then
	echo "Le fichier du script genmk est manquant."
	echo "------------------------------------------------------"
	exit 1;
    fi

    # Get user data
    echo "Collecte des informations pour le header"
    echo -n "Votre login (ex: defrei_r): "
    read login
    echo -n "Votre nom (ex: raphael defreitas): "
    read name

    # Install PHP libraries
    sudo apt-get install -y php5-cli
    echo "Paquets de PHP installés." && echo

    # Make the directory of patterns
    if [ ! -d /usr/share/genmk ]; then
	sudo mkdir /usr/share/genmk
	echo "Dossier des gabarits crée."
    fi

    # Parse the basic pattern with the user data
    sed -i "s/\$LOGIN/$login/g" "$PWD/genmk"
    sed -i "s/\$NAME/$name/g" "$PWD/genmk"
    echo "Fichier gabarit base parsé."

    # Copy it in the directory
    sudo cp "$PWD/DefaultMakefilePattern" /usr/share/genmk
    echo "Fichier gabarit de base copié.";

    # Copy the script
    sudo cp "$PWD/genmk" /usr/bin
    echo "Script copié dans /usr/bin."

    # Setting the execution right
    sudo chmod +x /usr/bin/genmk
    echo "Droit d'execution donné."

    echo "Installation terminée, faites « genmk --help »"
}

if [ "$1" = "uninstall" ]; then
    uninstall
else
    install
fi
echo "------------------------------------------------------"
exit 0;